報告歪曲事實 白裙孕婦也當黑衣人

全文

報告歪曲事實 白裙孕婦也當黑衣人

7.21遇襲的白裙孕婦並非如監警會報告所指的黑衣人。

【本報訊】監警會報告除了被指立場偏幫警方，內容亦包含大量失實資料及選擇性輯錄事實。本報根據公開資料比對，將報告內公眾最關注的7.21與8.31事件中，發現多處不盡不實的內容。負責報告的人員不是存心蒙騙大眾，就是疏忽職守。

先說有關7.21恐襲的章節。報告中監警會開首簡介事件時，形容當晚是白衣人襲擊黑衣人；事實是當晚白衣人是無差別襲。。。。。。。。。。。。。。。。連身裙的孕婦。報告一邊稱，監警會稱自己無權力調查「警黑勾結」指控，卻一邊一口咬定，警司拍白衣人膊頭不是雙方勾結。

不提8.31乘客求饒仍被噴椒

相關新聞：近半監警會委員屬再出發聯盟

報告指出，「Telegram和連登討論區確實有多篇貼文呼籲人們致電999以癱瘓系統運作，該些呼籲不負責任且極具破壞力……動機成疑」。雖然。。。。。。。。。。。。。。。。個帖文的影響力成疑。監警會亦完全沒有考慮，當晚聲稱要「癱瘓」999的人，很可能是見到元朗無警察而心急想報案。

再看有關8.31太子站警方恐襲市民的章節。報告形容3號月台的列車擠滿乘客，警察則在4號月台列車執法，「一名警務。。。。。。。。。。。。。。衣服，監警會如何判斷被打的必然是示威者？為何3號月台車廂的人是乘客，4號月台內就是示威者？

報告又指：「有兩對戴着口罩、靠近示威者的年輕男女蜷縮在車廂地上，似乎在此混亂的情況下感到恐慌。警務人員一度從。。。。。。。。。。。。。。胡椒噴霧噴射頭部，報告未有描述這個細節，反而將警察射人寫成「向列車內施放胡椒泡劑」。

民權觀察成員沈偉男形容，這是一份非常失敗的報告，不但拒絕評論警方行動的對錯，連最基本的臚列事實真相也做不到。。。。。。。。。。。。。描述傳媒的影片、邀請林卓廷等受害人作供、將執法行動比對國際標準等，但結果報告只是依賴警方提供的資訊，「連基本嘢都做唔到，根本唔係一份客觀嘅報告」。

■記者陳建平